萊坊：預計香港優質街鋪租金將錄得2013年以來最大跌幅

【彭博】-- 萊坊表示，2020年香港主要購物區的租金將急劇下跌，因示威活動持續，香港的零售銷售萎縮幅度創紀錄。
萊坊的高級總監Helen Mak表示，來年中環、銅鑼灣、尖沙咀和旺角等地區的街鋪租金將下降15%或以上，為2013年以來最大跌幅。Mak表示，對於外國和本地租戶而言，在決定現在是否開設門店時當然不得不保持謹慎，這會拖累租金。
如果上述預估兌現，街鋪租金下降可能削弱香港作為全球最昂貴的零售物業租賃市場的地位。高緯環球稱，儘管自6月份開始爆發示威活動，但第三季度銅鑼灣街鋪的租金仍為全球最高，達每年每平方呎2,544美元。

資料來源：高緯環球
原文標題
Hong Kong to See Biggest Fall in Prime Retail Rents since 2013
欲聯繫記者請洽：Shawna Kwan Hong Kong wkwan35@bloomberg.net
欲聯繫英文編輯請洽：Katrina Nicholas knicholas2@bloomberg.net, Marcus Wright
For more articles like this, please visit us at
©2019 Bloomberg L.P.

維吾爾人權政策法過左！上twitter 賀一賀佢！

係資產泡沫開始爆破，只係香港業主陪佢地一齊埋單

繼續就啱, 慳番出國洗

根本就唔應該咁撚貴租

仲未夠2013 跌咁多

畸型經濟體撥亂反正有乜問題?
宜家有錢都盡量外國網購/去外國買
使撚幫襯香港商家咩屌你老母

舖巿轉熊，資金由商舖換馬住宅，港樓又有得升

某程度上
金鋪藥房造成泡沫
依加回調

有冇諗過係因為本身太高

本來就太高，近年加親都10%咁上，殺幾多小店老店，市場調整本來就必然會發生啦

街鋪租金下降可能削弱香港作為全球最昂貴的零售物業租賃市場的地位
wfc?

對唔住，借個位宣傳一下，特首選委過半有望。

特首選委戰線 — 七個同行手足，成立工會，重光勞工界！只剩唔夠四個月時間！

仆街
全球最昂貴的零售物業租賃市場的地位
你要埋佢啦
寫果個一定好鐘意做社蓄

就係鋪跌 放寬按揭保險 資金湧曬入樓市 呢幾日不停創新高

大陸禁沽禁走資 呢個空缺位一頂唔住 要減壓

就骨牌效應 林鄭呢個仆街 雖然係英國特務

真係好撚黑心

可能削弱香港作為全球最昂貴的零售物業租賃市場的地位
依個地位要來做咩,唔係業主都係到食屎